\documentclass[
ngerman,
%draft,
paper=a4,
]{scrartcl} % Artikel

\usepackage{babel}
\usepackage{csquotes}

\usepackage{graphicx,xcolor}
\usepackage{listings}

\newcommand{\authortext}[2]{%
\fbox{\parbox{\linewidth}{\sffamily{#2}\hfill{\scshape{#1}}}}
}

% Autor und Titel erscheinen bisher nur im Text des Dokuments, aber
% noch nicht in den PDF-Eigenschaften ==> später.

\input{../macros/lstsetup} % Java syntax highlighting

\author{Yannik Matschall \and
  Alexander Freund \and
  Helmut Moll \and
  Jan-Martin Bähnck \and
  Tobias Wellner\and
  Thure Dührsen}

\title{Einfache CSV-Datenbank zur Schulverwaltung}

\begin{document}

\setlength{\parindent}{0mm}
\setlength{\parskip}{0.6em plus 0.2em minus 0.2em}

\maketitle

\tableofcontents

Wir beschreiben hier\ldots

\section{Kurzbeschreibung der Java-Klassen im Paket \emph{schule}}

\section{Aufbau des CSV-Formats für Daten}

\subsection{Schüler}
Die Klasse \enquote{Schüler} enthält die Attribute
\begin{itemize}
\item Name
\item Klassenstufe
\item Klassenbezeichnung
\end{itemize}
bla bla....

Ein Schüler wird in der CSV-Datei also dargestellt als
Hans Wurst, 4, b

.....

\subsection{Lehrer}
\subsection{Schulklassen}
\subsection{weitere?}


\section{Alexander Freund}

Die Unterklassen Schüler und Lehrer erben von der Oberklasse Person bisher nur jeweils den Namen. Daher sollte bei einer Implementierung von Mechanismen zum Lesen oder Schreiben von Personendaten auf die Berücksichtigung der Oberklasse verzichtet werden. Es könnte durchaus von Nutzen sein wenn die Klasse komplizierter wäre, jedoch ist es in diesem Projekt sinnvoll die Abfragen einfach zu gestalten. Den Namen über die Klasse Person abzufragen würde wahrscheinlich den Code eher verkomplizieren, ohne dass ich einen größeren Nutzen dabei erkennen kann.
Der Name ist für jede Person meist einzigartig, und kann daher z.B. auch schlecht zur Gruppierung verwendet werden. Dafür würde man auf andere Attribute zurückgreifen, die jeweils Teil der Unterklassen sind, wie etwa die Klassenstufe und -bezeichnung.

\authortext{tdu}{
  Hier machen Sie bereits große Schritte in Richtung Datenbanktheorie. Überlegen Sie gern einmal, wie Sie den Fall behandeln wollen, dass zwei Personen tatsächlich den gleichen Namen tragen. (Stichwort: \emph{Primärschlüssel})
  
  Unser Projekt ist bisher tatsächlich klein genug, dass wir damit durchkommen, die Oberklasse \emph{Person} zu vernachlässigen.
}

\section{Helmut Moll}

\section{Yannik Matschall}


\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Jan Bähnck: Kurzbeschreibung der Java-Klassen im Paket \emph{schule}

% Yannik Matschall: WSL ausprobieren?

% Tobias Wellner: Warum wird das Projekt durchgeführt? Zielsetzung, gewünschte Ausgabedaten, ...

% Alexander Freund: Kann man sich Arbeit sparen, was die Ein- und Ausgabe der Daten angeht, indem  man eine sinnvolle Klassenhierarchie aufbaut, oder ist es einfacher, die Tatsache, dass Schüler und Lehrer beide von der Klasse "Person" erben, beim Erstellen der Ein- und Ausgabefunktionen zu vernachlässigen?
%

% Helmut Moll: Aufbau des CSV-Formats für Daten
% 1. über Schüler
% 2. über Lehrer
% 3. über Schulklassen
% 4. noch weitere?


